% Configurações Gerais do Documento
\input{../preambulo.tex} 
% Variáveis do Município
\input{../../info.tex}

% Variáveis da Petição
\newcommand{\Peticao}{PETIÇÃO DE DOCUMENTOS E INFORMAÇÕES}
\newcommand{\NumeroDoc}{002}

% ============================================================

\begin{document}
\input{../intro.tex}
\input{../legitimidade.tex}
\input{../anexos.tex}

% ============================================================

\section{DA SÍNTESE DOS FATOS E DOS FUNDAMENTOS DO DIREITO}

\begin{enumerate}[resume]
  \item Conforme estabelece o art. 399 da Resolução Normativa nº 1.000/2021, é um direito do consumidor poder apresentar, a qualquer momento, pedidos de informação, reclamações, sugestões ou denúncias à distribuidora, utilizando para isso os canais de atendimento por ela disponibilizados.
  \Citacao{Art. 399. O consumidor e demais usuários podem requerer informações, solicitar e cancelar serviços, encaminhar reclamações, elogios, sugestões, denúncias e solicitar o encerramento contratual nos canais de atendimento disponibilizados pela distribuidora. (Redação dada pela REN ANEEL 1.042, de 20.09.2022)

  § 1º O consumidor e demais usuários podem requerer informações, esclarecer dúvidas, encaminhar sugestões, reclamações, denúncias, elogios e sugestões à Ouvidoria da distribuidora, se houver, à agência estadual conveniada ou, na inexistência desta, à ANEEL, observado o art. 421 e o art. 423.

  § 2º O atendimento deve ser classificado e registrado de acordo com opção do consumidor e demais usuários quanto à natureza de sua demanda, entre informação, reclamação, serviço, denúncia, elogio ou sugestão, conforme os procedimentos e tipologia estabelecidos pela ANEEL.

  § 3º No caso de atendimento por canal telefônico de demanda para a qual exista previsão regulatória para o envio de documentos, a distribuidora deve registrar a demanda e informar ao consumidor e demais usuários a relação de documentos e os canais para envio. (Incluído pela REN ANEEL 1.042, de 20.09.2022)

  § 4º No caso do §3º, a contagem do prazo para tratamento da demanda deve ficar suspensa até o recebimento dos documentos, podendo ser indeferida pela distribuidora se o recebimento não ocorrer em até 5 dias úteis, exceto no caso de ressarcimento de danos, de que trata o art. 605. (Incluído pela REN ANEEL 1.042, de 20.09.2022)
  }
  \item Por fim, instruem o presente expediente os documentos abaixo relacionados, que se juntam como anexos e passam a integrá-lo para todos os fins de direito.
\end{enumerate}

\section{DOS PEDIDOS}

\begin{enumerate}[resume]
  \item Diante do fundamentado, requer-se:
  \begin{enumerate}
    \item Histórico de consumo/faturamento da unidade consumidora agregadora dos pontos de iluminação pública (IP) faturados por estimativa com tarifação B4A (acervo município), referente aos últimos \textbf{112 meses}, contendo, no mínimo, os valores faturados em kWh e em R\$.
  \end{enumerate}
  \item As informações e documentos solicitados deverão ser encaminhados, preferencialmente, por meio do endereço eletrônico \textbf{rudapereirabrasil.adv@outlook.com.br}, em arquivos digitais (PDF e, quando existentes, planilhas editáveis), observados os prazos regulamentares aplicáveis.
\end{enumerate}

% ============================================================

\input{../final.tex}


\end{document}