\newcommand{\tipoRequerimento}{Solicitação de Relatório de TOI's pagos}

\section{FUNDAMENTAÇÃO LEGAL DA REQUISIÇÃO}

\begin{enumerate}[resume]
\item
  Para embasar a requisição, utiliza-se as seguintes disposições da Resolução Normativa nº 1.000/2021 (REN nº 1.000/2021) da ANEEL:
  \begin{enumerate}
  \item
    Demonstrativos e Memória de Cálculo (Art. 472, § 1º): A distribuidora tem a obrigação de fornecer ao município os demonstrativos detalhados e a memória de cálculo do faturamento da iluminação pública. Prazos de Atendimento (Art. 408):
    \begin{enumerate}
      \item  
      5 dias úteis para respostas que não exigem visita técnica.
      \item 
      10 dias úteis para os demais casos.
    \end{enumerate}
  \item 
  Prazo Geral (Art. 409): Caso não haja um prazo específico na regulamentação da ANEEL para uma solicitação, a distribuidora deve atendê-la em até 30 dias.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\section{DOS REQUERIMENTOS}

\begin{enumerate}[resume]
\item Pela presente requisição, solicita se a concessionária que:
\begin{enumerate}
  \item Disponibilize, no prazo máximo de 30 (trinta) dias, em observância ao disposto no art. 409 da Resolução Normativa ANEEL nº 1.000/2021, a relação integral dos \textbf{Termos de Ocorrência e Inspeção} (TOI) quitados pelo Município nos últimos 10 (dez) anos, devendo o relatório conter, ao menos, as seguintes informações essenciais:
  \begin{enumerate}
    \item Número da unidade consumidora.
    \item Origem do TOI (TOI comum; TOI censo;)
    \item Número da fatura.
    \item Data do faturamento
    \item Data do pagamento.
    \item Valor do débito.
    \item Se houve parcelamento 
    \item Se possível, apresentar as informações solicitadas acima por meio de planilha Excel.
  \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{enumerate}
