% Configurações Gerais do Documento
\input{../preambulo.tex} 
% Variáveis do Município
\input{../../info.tex}

% Variáveis da Petição
\newcommand{\Peticao}{PETIÇÃO DADOS DA CONTRIBUIÇÃO DE ILUMINAÇÃO PÚBLICA}
\newcommand{\NumeroDoc}{006}

% ============================================================

\begin{document}
\input{../intro.tex}
\input{../legitimidade.tex}
\input{../anexos.tex}

% ============================================================

\section{DA SÍNTESE DOS FATOS E DOS FUNDAMENTOS DO DIREITO}
\begin{enumerate}[resume]
  \item Em consonância, com o Art. 477, §2º, da Resolução nº 1000/2021, destaca-se o dever da distribuidora de fornecer ao Poder Público Municipal todas as informações necessárias à gestão tributária e à operacionalização da cobrança da Contribuição para Custeio do Serviço de Iluminação Pública na fatura de energia elétrica. Referidas informações deverão ser disponibilizadas no prazo máximo de 30 (trinta) dias a contar da solicitação, salvo nos casos em que legislação específica ou demais atos normativos municipais estabeleçam prazo diverso.
  \Citacao{Art. 477. A distribuidora deve fornecer ao poder público municipal as informações necessárias para gestão tributária e operacionalização da cobrança da contribuição para o custeio do serviço de iluminação pública na fatura de energia.

  [...]

  § 2º O prazo para o encaminhamento das informações solicitadas é de até 30 (trinta) dias a partir da solicitação, exceto se houver prazo diferente na legislação e demais atos normativos do poder municipal. (ANEEL, 2021)}
\end{enumerate}

\section{DOS PEDIDOS}

\begin{enumerate}[resume]
  \item Diante do fundamentado, requer-se: 
    \begin{enumerate}
      \item Demonstrativo (relatório) mensal com relação de clientes e valores faturados a título de CIP (dos últimos 5 anos), contendo no mínimo as seguintes informações: data do faturamento (mês de referência, no mínimo), classificação tarifária (classe e subclasse), consumo em kWh, valor faturado a título de CIP, base de cálculo, alíquota aplicada e número da fatura.
      \item Demonstrativo (relatório) mensal com relação de clientes e valores arrecadados a título de CIP (dos últimos 5 anos), contendo no mínimo as seguintes informações: valor arrecadado, data da arrecadação, data do faturamento (mês de referência no mínimo) do valor arrecadado, número da unidade consumidora arrecadada e número da fatura.
      \item Demonstrativo (relatório) mensal de todos os contribuintes inadimplentes dos últimos 5 anos, contendo no mínimo as seguintes informações: número da UC, valor faturado de CIP, mês referência da fatura, consumo kWh e número da fatura. 
      \item Os itens solicitados nos tópicos acima devem ser entregues no formato xlsx, csv ou txt.
      \item Demonstrativo da Arrecadação e Aplicação de Iluminação Pública, contendo o valor total arrecadado, o faturamento total da IP, o valor utilizado e o valor repassado ao município.
      \item Cópia da Lei Municipal instituidora da Contribuição de Iluminação Pública (CIP ou COSIP) com as atualizações vigentes.
      \item Cópia do Contrato de Convênio para cobrança da Taxa/Contribuição de Iluminação Pública CIP celebrado entre a concessionária e o município.
    \end{enumerate}
  \item As informações e documentos solicitados deverão ser encaminhados, preferencialmente, por meio do endereço eletrônico \textbf{rudapereirabrasil.adv@outlook.com.br} em arquivos digitais (PDF e, quando existentes, planilhas editáveis), observados os prazos regulamentares aplicáveis.
\end{enumerate}

% ============================================================

\input{../final.tex}


\end{document}