% Configurações Gerais do Documento
\input{../preambulo.tex} 
% Variáveis do Município
\input{../../info.tex}

% Variáveis da Petição
\newcommand{\Peticao}{PETIÇÃO DO HISTÓRICO DE DEMANDAS DA UNIDADE CONSUMDORA (UC) AGREGADORA DOS PONTOS DE ILUMINAÇÃO PÚBLICA ESTIMADA (UC: \IPEstimada{})}
\newcommand{\NumeroDoc}{010}

% ============================================================

\begin{document}
\input{../intro.tex}
\input{../legitimidade.tex}
\input{../anexos.tex}

% ============================================================

\section{DA SÍNTESE DOS FATOS E DOS FUNDAMENTOS DO DIREITO}

\begin{enumerate}[resume]
  \item Nos termos do art. 418 da Resolução Normativa nº 1.000/2021, a distribuidora tem o dever de fornecer ao consumidor o histórico de demandas da unidade consumidora, sempre que for solicitado.
  \Citacao{Art. 418. O consumidor e demais usuários têm direito ao conteúdo do histórico de suas demandas dos últimos 10 anos, observado o art. 670.

  Parágrafo único.  A distribuidora deve informar em até 3 dias úteis, contados a partir da solicitação, no mínimo, as seguintes informações:

  I - número do protocolo;

  II - classificação da demanda, conforme tipologia definida pela ANEEL;
  
  III - avaliação de procedência ou improcedência realizada pela distribuidora, caso aplicável;
  
  IV - datas de solicitação e de solução da distribuidora, tempo total transcorrido e prazo regulamentar;
  
  V - conteúdo da resposta e providências adotadas pela distribuidora; (Redação dada pela REN ANEEL 1.042, de 20.09.2022)
  
  VI - valores de compensação creditados na fatura pelo descumprimento do prazo regulamentar e mês do crédito; e
  
  VII - demais informações relacionadas à demanda. (Redação dada pela REN ANEEL 1.042, de 20.09.2022)
}
\end{enumerate}

\section{DOS PEDIDOS}

\begin{enumerate}[resume]  
  \item Diante do fundamentado, requer-se: 
  \begin{enumerate}
    \item Que a distribuidora encaminhe, no prazo máximo de 3 (três) dias úteis, o histórico completo das demandas (reclamações e solicitações) registradas para a unidade consumidora em epígrafe, abrangendo os últimos \textbf{112 meses}.
    \item Que o referido histórico seja detalhado, contendo, no mínimo:
      \begin{enumerate}
        \item número(s) de protocolo;
        \item classificação/assunto da solicitação ou reclamação;
        \item análise de procedência ou improcedência realizada pela distribuidora;
        \item datas de abertura e de solução, com indicação do tempo total transcorrido e do prazo regulamentar aplicável;
        \item providências adotadas pela distribuidora em cada etapa;
        \item inteiro teor das respostas encaminhadas ao consumidor, inclusive eventuais anexos;
        \item demais informações pertinentes às demandas, tais como canal de atendimento utilizado, responsáveis pelo tratamento e referências internas de processo.
      \end{enumerate}
    \end{enumerate}
  \item  As informações e documentos solicitados deverão ser enviados, preferencialmente por meio eletrônico, ao endereço \textbf{rudapereirabrasil.adv@outlook.com.br}, em formato digital (PDF e, quando disponíveis, planilhas editáveis).
\end{enumerate}

% ============================================================

\input{../final.tex}


\end{document}