% Configurações Gerais do Documento
\input{../preambulo.tex} 
% Variáveis do Município
\input{../../info.tex}

% Variáveis da Petição
\newcommand{\Peticao}{PETIÇÃO DE DOCUMENTOS E INFORMAÇÕES}
\newcommand{\NumeroDoc}{004}

% ============================================================

\begin{document}
\input{../intro.tex} 
\input{../legitimidade.tex}
\input{../anexos.tex}

% ============================================================

\section{DA SÍNTESE DOS FATOS E DOS FUNDAMENTOS DO DIREITO}

\begin{enumerate}[resume]
  \item Conforme estabelece o art. 399 da Resolução Normativa nº 1.000/2021, é um direito do consumidor poder apresentar, a qualquer momento, pedidos de informação, reclamações, sugestões ou denúncias à distribuidora, utilizando para isso os canais de atendimento por ela disponibilizados.
  \Citacao{Art. 399. O consumidor e demais usuários podem requerer informações, solicitar e cancelar serviços, encaminhar reclamações, elogios, sugestões, denúncias e solicitar o encerramento contratual nos canais de atendimento disponibilizados pela distribuidora. (Redação dada pela REN ANEEL 1.042, de 20.09.2022)

  § 1º O consumidor e demais usuários podem requerer informações, esclarecer dúvidas, encaminhar sugestões, reclamações, denúncias, elogios e sugestões à Ouvidoria da distribuidora, se houver, à agência estadual conveniada ou, na inexistência desta, à ANEEL, observado o art. 421 e o art. 423.

  § 2º O atendimento deve ser classificado e registrado de acordo com opção do consumidor e demais usuários quanto à natureza de sua demanda, entre informação, reclamação, serviço, denúncia, elogio ou sugestão, conforme os procedimentos e tipologia estabelecidos pela ANEEL.

  § 3º No caso de atendimento por canal telefônico de demanda para a qual exista previsão regulatória para o envio de documentos, a distribuidora deve registrar a demanda e informar ao consumidor e demais usuários a relação de documentos e os canais para envio. (Incluído pela REN ANEEL 1.042, de 20.09.2022)

  § 4º No caso do §3º, a contagem do prazo para tratamento da demanda deve ficar suspensa até o recebimento dos documentos, podendo ser indeferida pela distribuidora se o recebimento não ocorrer em até 5 dias úteis, exceto no caso de ressarcimento de danos, de que trata o art. 605. (Incluído pela REN ANEEL 1.042, de 20.09.2022)
  }
  \item No que se refere à iluminação pública (IP), é de responsabilidade exclusiva da distribuidora assegurar a manutenção de um cadastro técnico georreferenciado em seu Sistema de Informação Geográfica. Este cadastro deve ser integral, abrangendo todos os pontos de IP, e mantido em constante atualização, com integração obrigatória à Base de Dados Geográfica da Distribuidora (BDGD) e ao Sistema de Informação Geográfica Regulatório (SIG-R), conforme diretrizes estabelecidas no PRODIST e no art. 461 da Resolução Normativa nº 1.000/2021.
  \Citacao{Art. 461. A distribuidora deve manter as informações dos pontos de iluminação pública em seu sistema de informação geográfica, de modo a compor a Base de Dados Geográfica da Distribuidora – BDGD e o Sistema de Informação Geográfica Regulatório – SIG-R, conforme PRODIST.

  Parágrafo único.  Recomenda-se a integração dos cadastros mantidos pelo poder público municipal com o sistema de informação geográfica da distribuidora.
  }
  \item Adicionalmente, conforme estipula o art. 464 da Resolução Normativa nº 1.000/2021, a distribuidora tem a obrigação de fornecer ao Poder Público municipal, no prazo máximo de 30 (trinta) dias a partir da solicitação, todos os dados constantes em seu Sistema de Informação Geográfica que sejam indispensáveis para a gestão e a fiscalização do sistema de iluminação pública.
  \Citacao{Art. 464. A distribuidora deve disponibilizar ao poder público municipal, em até 30 dias da solicitação, as informações contidas em seu sistema de informação geográfica relacionadas aos pontos de iluminação pública e às unidades consumidoras da classe iluminação pública da área geográfica do solicitante.}
  \item De acordo com o disposto no art. 472, § 1º, da mesma Resolução Normativa, é dever da distribuidora disponibilizar ao Município, mediante requisição, o demonstrativo detalhado e o memorial de cálculo do faturamento relativo à iluminação pública, elaborados com base nos critérios estabelecidos no Módulo 11 do PRODIST. Esta obrigação está alicerçada, ainda, no direito fundamental à informação clara e adequada, previsto nos arts. 6º, III, e 22 do Código de Defesa do Consumidor.
  \Citacao{Art. 472. O faturamento dos pontos de iluminação pública sem medição da distribuidora deve ser realizado em uma única fatura, considerando o consumo apurado para a unidade consumidora que agrega todos os pontos.
  
  § 1º A distribuidora deve disponibilizar ao poder público municipal, como informação suplementar obrigatória, o demonstrativo e a memória de cálculo do faturamento realizado, conforme Módulo 11 do PRODIST.
  
  § 2º Em caso de opção do poder público municipal, a distribuidora deve consolidar os valores faturados dos pontos de iluminação pública com os valores faturados das outras unidades consumidoras da classe iluminação pública, conforme inciso II do art. 340.}
  \item Por fim, instruem a presente petição os documentos listados abaixo, os quais são juntados em anexo e passam a constituir parte integrante dos autos para todos os efeitos legais.
\end{enumerate}

\section{DOS PEDIDOS}

\begin{enumerate}[resume]
  \item Diante do fundamentado, requer-se:
  \begin{enumerate}
    \item A disponibilização de cópia integral do \textbf{Quadro de Iluminação Pública} (QIP) — ou, caso este não esteja disponível, do respectivo memorial de cálculo — empregado para o faturamento mensal da unidade consumidora que agrega os pontos de iluminação pública (IP) faturados mediante estimativa
    \item Que o referido QIP/memorial discrimine, no mínimo:
    \begin{enumerate}
      \item quantitativos e potências das lâmpadas e reatores;
      \item horas diárias e mensais consideradas;
      \item energia faturada (kWh), por item e total;
      \item valor correspondente à parcela DIC/2 aplicada como desconto no faturamento (em kWh); e
      \item demais parâmetros, fórmulas e premissas utilizados.
    \end{enumerate}
    \item Cópias dos QIP/memorial utilizados nos últimos \textbf{112 meses}.
    \item As informações e documentos solicitados deverão ser encaminhados, preferencialmente, por meio do endereço eletrônico \textbf{rudapereirabrasil.adv@outlook.com.br}, em arquivos digitais (PDF e, quando existentes, planilhas editáveis), observados os prazos regulamentares aplicáveis.
  \end{enumerate}

\end{enumerate}

% ============================================================

\input{../final.tex}


\end{document}